---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۵۷ - بارگاه حافظ
---
# غزل شمارهٔ ۵۷ - بارگاه حافظ

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>شب‌ها به کنج خلوتم آواز می‌دهند</p></div>
<div class="m2"><p>کای خفته گنج خلوتیان باز می‌دهند</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گویی به ارغنون مناجاتیان صبح</p></div>
<div class="m2"><p>از بارگاه حافظم آواز می‌دهند</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>وصل است رشته سخنم با جهان راز</p></div>
<div class="m2"><p>زان در سخن نصیبه‌ام از راز می‌دهند</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>وقتی همای شوق مرا هم فرشتگان</p></div>
<div class="m2"><p>تا آشیان قدس تو پرواز می‌دهند</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ساز سماع زهره در آغوش طبع تست</p></div>
<div class="m2"><p>خوش خاکیان که گوش به این ساز می‌دهند</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>آنجا که دم زند ز تجلی جمال یار</p></div>
<div class="m2"><p>فرصت به آبگینه غمّاز می‌دهند</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>سازش به هر سری نکند تاج افتخار</p></div>
<div class="m2"><p>آزادگی به سرو سرافراز می‌دهند</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>ما را رسد مدیحه حافظ که وصف گل</p></div>
<div class="m2"><p>با بلبلان قافیه‌پرداز می‌دهند</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>آنجا که ریزه‌کاری سبک بدیع تست</p></div>
<div class="m2"><p>ما را به مکتب قلم‌انداز می‌دهند</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>دیوان تست یا که پس از کشتگان جنگ</p></div>
<div class="m2"><p>رختی به خانوادهٔ پسر باز می‌دهند</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>هرگز به ناز سرمه فروشش نیاز نیست</p></div>
<div class="m2"><p>نرگس که از خم ازلش ناز می‌دهند</p></div></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>بار دمه و ستاره در ایوان شهریار</p></div>
<div class="m2"><p>کامشب صلا به حافظ شیراز می‌دهند</p></div></div>